胡志偉：毋忘抗爭者前仆後繼令港人覺醒

睇埋內文，泛民真正回應香港人訴求

仲有樣野要改善，民主動力大台式𠝹到帝怡輸左，呢點點都要改，如果唔係立法會都係會輸

區議會選舉投票昨日以歷史最高投票率（71.2%）完成，結果陸續出爐，民主派取得389席，佔區議會86%，較上屆增264席。結果令民主派選民欣喜，沙田瀝源當選人兼民陣召集人岑子杰獲勝後稱這是市民對反送中運動的變相公投；民陣亦發文表示「支持林鄭月娥政府的建制黨派人士，被香港人用選票狠狠地懲治，踢出區議會」，並呼籲政府「立即停止圍堵理工大學」、「回應五大訴求」。民主黨主席胡志偉及民主黨選舉委員會主席李永達今午就選舉結果會見記者。

經過區選後一躍成為來屆區議會第一大黨的民主黨，一舉拿下91個議席。該黨主席胡志偉稱，今次勝仗是很多抗爭者及手足在反修例運動中前仆後繼，令港人覺醒所致。他亦提醒建制派在創新高的投票率下仍取得4成選票「唔簡單」，當選的民主派要以最謙卑態度跟進五大訴求。

胡志偉總結區選結果時指，昨日區選投票率非常高是清楚的政治表態，「係兩個陣營民意對決嘅結果」，認為很多抗爭者及手足在反修例運動中前仆後繼，令港人覺醒，針對特首林鄭漠視民意、爭取五大訴求，不接受香港變成警察城市、威權統治，強調負責任的政府面對民意海嘯必須改組政府，「林鄭下台其實已經放喺議程上」，警暴問題亦要處理，「警員不能成為特權階級無法無天」，他亦認為今次選舉反映香港是成熟社會，「文明程度（達致）能透過手上選票和平表達對政府管治的訴求、願望同方向」，過去將黑手無限延伸到香港的中央政府，必須正視香港市民要求兌現民主政制承諾的訴求。

不過，胡志偉同時指出，投票率創新高下，民主派及建制派的得票仍維持約六四比，可見「建制陣營得票唔簡單」，故希望特區政府明白社會對立及撕裂要好好處理，民主派主導的區議會亦要直視問題所在，透過區會工作和政策倡議作應對，例如先將以往長期存在、建制派盲撐政府，令社會撕裂擴大的情況停下來。

針對眼下難關，胡志偉指，理大事件上民主黨表明會參與，並留給新同事探討除今日到理大表達關懷外，還有甚麼可行方法，他強調要維持沒有大台的狀態，政治光譜不同範圍一同找出最大公因數，「需要由下而上探討」。他指，民主黨一直樂意招聘抗爭者，相信新增的議辦都會積極跟進，又建議正副主席所得的額外酬金，用作支援抗爭者，及投放於深耕細作。

胡亦提出對未來的願景，指區議會的新同事責任大，「（勝利）結果緣於我哋係民意載體」，呼籲當選人以最謙卑態度跟進五大訴求，「今日結果只係我哋要走更遠嘅民主運動嘅第一步」，所有愛惜香港的人都要正視專權的來臨，希望民主派會團結一致應對，贏取更多市民信任。

他強調區議會能做的事相當多，可以直接介入地區管理及參與地區諮詢，與官員溝通得出解決問題方向，令政府在地區層面該區會發揮更大效用，「做好民生小事」，同時在奪得多區主導權下，透過區議會這個政治平台作出總動員，增加對政府的壓力，包括要求成立獨立調查委員會、改組警隊。

至於民主派有望取得117席特首選委區議會議席，胡指最終民主派或可取得約450席選委票，但問題始終在於政制是否能有效回應解決問題的平台，重申民選政府是《基本法》承諾，「政制改變先係核心」。

將會退下區議會火線的胡在記者會後接受查詢續指，取得區議會主導權，民主派可發揮空間很大，除了慣常公眾理解可運用地區撥款等資源外，舉例指可將以往被利用為蛇齋餅粽的小禮物，改為舉行公眾活動，「唔巴閉但有用」，「政府唔開公聽會，你咪自己開」，包括加入地區管理委員會，由區會正副主席、委員會主席與不同政府部門官員確切認論地區事務，形容「地區民政專員都係你隻手」，舉例指地區公園如何修理以至整個社區發展都可改善。

唔好意思借個靚位

[元朗屏山北][搞大佢]區選仲未完仲可以再爭取!

覺唔覺琴日先係第一次贏一仗？

昨日係副線贏左一場，但主線我地仲未贏過 ，而家要盡快回歸主線，首先要拯救 Poly 手足

岩 4點poly接人番屋企

收工到

每一票都有手足血